變相對政府信任公投

節錄

變相對政府信任公投

【拆局】雖然特首林鄭月娥聲稱並沒有為全民武漢肺炎檢測定下人數目標，但由昨日官媒《人民日報》發功威嚇，指誰阻礙、抹黑檢測就是與民為敵，以及食物及衞生局長陳肇始等一眾司局長發文配合軟硬兼施。有民主派人士更指，今次全民自願檢測，其實已變相成為港人對林鄭政府一次信心投票，「有幾多港人肯自願去驗，正好反映仲有幾多人對林鄭政府仲有信心。」

相關新聞：陳肇始威逼港人驗毒： 全民不檢測 限聚不放寬

林鄭月娥 資料圖片

人數少過110萬難交代

該民主派人士指，早前林鄭在記者會指，政府推出的全民檢測計劃遭人抹黑、受分化及陰謀論攻擊，希望傳媒可客觀正面報道，但林鄭迴避了最核心問題：為何政府掌握最多宣傳渠道、大部份主流媒體支持政府之下，「仲有咁多人信陰謀論？政府咁易俾人抹黑？咪因為成個政府公信力破產、冇人信政府。」

他更直言，今次全城自願檢測，就如一次港人對政府信心投票，「信政府、信林鄭自然會去做；唔信佢哋就梗唔會做」，笑言整。。。。。。。

果件乜鳩銅心口罩已經係公投